[沒事兒] 銀行高管捲款400億人民幣 四川爆發擠兌潮

銀行高管捲款400億人民幣 四川爆發擠兌潮

近日傳出中國四川省自貢銀行3名大股東捲款人民幣400億元（約新台幣1773億）潛逃，導致該銀行即將倒閉的消息。消息一出，引發存戶恐慌，讓大批民眾湧到自貢銀行的10多間分行提款，爆發擠兌潮。經當地警方調查，發現此為不實謠言，立即封鎖此消息，並逮捕傳播此一謠言的葉姓網友。綜合外媒報導，日前1名葉姓網友在自貢自媒體網站上，發表1篇名為《監管黑洞！四川又一起利用股東之便以『殼』公司違法套取自貢銀行400億元造假大案！》的文章，文中指出，自貢銀行3名大股東利用職務之便，以「空殼公司」向銀行套取高達400億元人民幣巨額貸款，且該筆貸款，目前已經嚴重逾期並無力償還，導致該銀行即將倒閉的消息。當地警方隨後逮捕1名31歲、葉姓網友，此一葉姓網友也坦承傳播不實謠言、惡意中傷。

該謠言一出，引發民眾恐慌，大批民眾紛紛湧到該銀行各分行排隊提款，出現擠兌潮，該銀行甚至還一度還傳出沒有足夠的儲備金應付提款民眾。

當地政府出面闢謠，表示自貢銀行運作正常，呼籲民眾不要相信謠言；自貢銀行也發布公告表示，該銀行「資金充裕」，「正常營業」，希望安撫民眾，但仍沒辦法緩解民眾擠兌的行為。

由於中國近期經濟下行，巨額債務危機、金融騙局等負面消息頻出，有網友認為，自貢銀行遭擠兌，闢謠都沒用，讓他想起2011年的『搶鹽』事件，認知到中國（中共）已無發動戰爭的能力了；也有網友表示，這是中國地方金融危機開始的風向標，暴露出中國人民對地方政府的信任危機，也是中國人民對國家的信任危機初現端倪，並認為此次自貢銀行擠兌是專制體制經濟運行到一定階段的必然產物。自由時報1103

各地都傳會點

這才是獨派應做之事

400億...痴撚線,當分200億比D手下都夠過癮

人民完全唔相信政府

莫講話佢地，我都覺得件事係真，大陸咁多負債公司

呢個高管就醒啦
洗同班蝗民客氣, 捲晒你地班蝗民d錢又如何

最大問題係各市各省p2p背景借貸平台都出事
然後冇人負責
唔理消息真假 拎錢最安心

支那拉完人 市民信多兩成

大陸咩都假 邊有攞錢走

印多四百億出嚟就冇事

解決提出問題嘅人

boom!

唉 搏老命拎曬啲人民幣出黎 遲下貶值咪又係廢紙
最直接方法：下世重刷唔做強國人

沒事兒沒事兒
咱們要對國家還有黨有信心

Peter 朱

支爆的起點

黑社會：食阿公D錢會有咩下場

天地有正氣

呢類新聞總係台灣報

你們還有黨

好正常，啲消息封鎖哂
支那點會報出嚟

又話中國唔洗現金
提乜春款